こんどは９路盤です。

Board::more-end-game-1

これで終局。白の大勝利、と言いたいところですが...

---

invading.
あまり大きく囲いすぎると「打ち込み」が恐いです。

Board::more-end-game-2

黒が単独で白陣に飛び込みました。こんどは５路盤の時と違ってすきまが多いのでここであばれて所帯（しょたい）を持てそうです。

左側に白の強大な壁があるので進入した黒は苦戦を強いられるのですが、うまくいけば白地を大きく減らせます。

---

Board::more-end-game-3

まだ終局には遠いですが、白の方が形勢（けいせい）が良いです。
